%@metapost:6aireperiexo94.mp
\par\compo{1}{6aireperiexo94}{1}{On considère un triangle $\cal T$ dont les dimensions sont indiquées
sur la figure. On note $\cal P$ le périmètre de ce triangle $\cal
T$. Complète alors le tableau ci-dessous :
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
$a$&$b$&$c$&Périmètre $\cal P$\\
\hline
4~cm&3~cm&5~cm&\\
\hline
5~cm&120~mm&1,3~dm&\\
\hline
6~cm&4,5~cm&&18~cm\\
\hline
\end{tabular}
\]
}